日媒:一帶一路7百億資金打水漂 北京求助安倍

【新唐人北京時間2018年01月01日訊】

北京當局的「一帶一路」構想遭遇困境，成為世界媒體近期的報導主題。日媒指，北京試圖利用日本的公信力，以推行自己的計劃。

日本《產經新聞》12月28日報導，許多國家不信任北京推行「一帶一路」的強勢做法。在巴基斯坦、尼泊爾、緬甸等國，中國參與的基礎設施建設項目相繼中止或推遲。目前已經確定出現問題的項目有四個，涉及總金額達到761億美元。

巴基斯坦取消項目的原因是認為，中方要求其援助建設的水壩在完工後所有權和經營權轉讓給中國公司，這種援助回報過於苛刻。而且有關的建設項目被懷疑可能會被轉用于軍事目的，以及該國對北京的強勢做法感到難以信任。

除了水壩項目外，有中國企業參加的巴基斯坦各地鐵道和輸油管建設等總費用達560億美元的大型工程，也被明確停工。

尼泊爾涉及25億美元的水力發電站也因有重大疑問而拒絕中方援助。

在緬甸，由中方援助興建的價值總額為36億美元的水力發電站建設也中斷了。緬甸當局明確表示工程不會再開工。

報導稱，中方的「一帶一路」不能得到被援助國家的信任已是事實。

報導引述觀察家分析，眼下北京跟東京套近乎，似乎是想學習日本政府和民間常年積累的對外援助的專門知識，利用日本的公信力來達到自己的目的。

日本首相安倍晉三12月4日就「一帶一路」發表評論，稱中日兩國「可以大力合作」，對亞洲的繁榮作出貢獻。但安倍也聲明，「必須使太平洋到印度洋成為自由開放的地區」，確保公平性和透明度是兩國進行合作的前提。

不過，作為美國的忠實盟友，安倍政府表示與北京合作究竟有多大誠意，還值得懷疑。

12月初，加拿大總理特魯多訪問北京，遭遇冷遇。外媒報導，特魯多對北京強調人權大於商業利益，外界期待的中加自由貿易談判遇阻。

目前，北京多方位的對外滲透活動，引起了許多國家的警覺和抵制。澳大利亞、新西蘭、美國以及亞洲、非洲諸國，都在從新審查中共的收購及融資項目，調整之前對華策略。

12月上旬，澳洲政府宣布了新的反間諜和反外國干預法案，澳洲總理特恩布爾表達了對中共滲透的不滿。多年來，中共用政治獻金腐蝕政客、租用戰略港口、收買控制中文媒體、染指校園文化、施壓學術界等，對澳大利亞的政治干預非常得手。但今年以來，澳大利亞社會開始警覺，並隨後採取行動。

澳大利亞此舉獲得了美國、英國等盟國的支持，加拿大也有議員呼籲加政府跟進。美國政府隨後也舉行了「中共的長臂：向全球輸出有中國（中共）特色的威權主義」聽證會，指責中共海外滲透威脅到民主國家的核心價值。

日前，川普政府的國家安全新策略出台。川普在新戰略中批評中共涉及「經濟侵略」，並將中共定位為「各個領域上的競爭對手」，甚至是對其它國家安全和主權的「威脅」。未來一段時間，新戰略或在各個領域相繼轉化成針對中共的具體措施。

（記者和穆報導/責任編輯：明轩）

無事獻殷勤，非奸即盜

2018全球反共年

倚靠小日本，傷害14億人民感情

🇨🇳支那人を馬鹿にしている

我諗起中華膠成日吹日本人祖先其實係徐福。反而令到日本人變成最正統漢人

我無咁大貪等睇支那仆街，我想睇雜種仆街啫

雖然見到標題好開心 但係新唐人新聞真係信佢半成死得人

2018 goodest news

留名睇五毛兜

同大公文匯大紀元一樣？

日文原文:

你叫大中華反日撚如何面對

凈係一國兩制就已經睇到啦, 共匪點會同你講信用?

信大公文匯？？

似乎是想學習日本政府和民間常年積累的對外援助的專門知識，利用日本的公信力來達到自己的目的

根本仲未明白人哋點解會反佢

活響自己時空內，對其他人(國家)無感。如果係人你可以講佢自私，但偏偏係一個國家，你唔知講乜好，睇佢點對南韓就好清楚.

類似大紀元，新唐人同法輪功、中國自由派都有啲關係，所以係有公信力問題

日本援助方式: 項目完成或者有成效後，先再同受助國家傾償還條件。
中國援助方式: 項目未有成效甚至未開始前，就已經要求受助國家償還。

所以支那永遠唔會受其他國家尊重就係咁

唔係搞場大龍鳳好多國家元首支持嫁咩

簡單一句，「人地係幫你係賣」，但現在一帶一路上面嘅國家又蠢唔得晒

國家元首去運動會睇show一樣，睇完散場

香港又要被投資啦

中國人有咩誠信可言？
一地兩檢單野都嚇死人啦

同個人治國家講法律😴

一言九鼎where?

日本點會中你老共計

邊個唔聽話
中共就派首航母嚇下佢先啦

所以日媒一聽到就即拎出黎恥笑你

啲黑煙勁到唔駛雷達都見到，仲唔嚇撚死?

如果貼過去香討時事版，軍事版，唔知班五毛會點?

話你老作、毒果、大妓院，負皮你，收工

所謂嘅中國內政全部都瀝瀝在目，仲同人講信用
現眼報

JR呢？

隻航母一離開陸基導彈網死得

支那仔以為自己係日本仔，
屌你你連人地十分一公信力都無呀

百份一左右

得香港係咁蠢既姐

中國同日本不嬲都不和

點會咁戇鳩無啦啦求助

連仔真係得閑叫老豆老母帶去驗下腦啦

果幾個國家一早當你中共水魚啦
咁多年黎中共建黨至今都係靠反口攞著數
點知今次遇著比自己更無賴

屌你好唔落噠 未俾中國呃夠

係唔係得美國先明白共產黨野心仲大過恐怖份子

區區小日本仲咁串

國家計錢用美元黎計價值已經show到中國國力到而家都仲未建立到